FG應該比幾多家用？

(代友開po)

背景：
23歲 絲
佢8大非專科grad
單親公屋家庭 老母一個人湊大佢
佢個老母性格有啲閪 唔係嘅話都唔會離婚
燥底 非打即鬧 我個朋友話細個試過癲到剪佢頭髮
但肯洗錢俾佢學嘢補習
細個小學冇乜零用錢
中學1500一個月包晒所有交通食飯娛樂費
中五個朋友開始幫小朋友補習 冇再攞零用錢
大學學費正苦比 同埋翻PT賺錢自己洗

依家佢做緊份文職月入15k
個老母要求比5000做家用
但係我個朋友仔就想自己儲下錢先
因為個老母其實有一份穩定收入
諗住過多兩三年後儲到有筆錢先再俾多啲
之後話想比3-4k個老母就屌撚晒鬼
所以佢想知應該俾幾多錢家用好

唔比

當你係一張年金PLAN

依家要派紅利至終身啫

2k夠啦

3k最盡
夾返生活費
唔好俾多餘錢佢 佢只會fing晒佢唔會幫你儲

3500
屋租當2600/2
1300
水電上網廁紙等/2
2200 多到有突
老母搵食返屋企係佢天職 伙食費係唔撚洗比 最多放假請飲茶

3k

話比公司減人工比住2000先
千萬唔好再同老母講人工
每日都講裁員就快比人炒

1.5k

生果金出幾多咪跟返

你話自己搵$8000一個月，最多都係比多$800你姐

唔過20k唔比
唔會多過人工一成，最多比5k

生仔並唔係一門生意
唔需要因為你父母係點點點而添d減d
當然對你極好都唔比就係仔女問題
（但唔係依個case)

15k儲盡都係好少 何況食你5000？
最後要睇下老母d錢拎去邊
真係家用的 或幫你儲，幫下ok
但拎去佢自己娛樂 盡快斷絕關係

有飯帶包曬3餐先5k
否則跟上面啲comment

唔比
會幫手直接交水電煤好過

我發現搵得少個堆通常要俾多d家用
因為個班父母自己係讀唔成書無乜錢
生仔為咗養兒防老
利伸: 搵得少個堆

我當年fg 16k比3000

當年2014年 我15k都係比5k
不過而家3x k都係比5k 但唔係一齊住
睇你細個生活都唔算差啦
我到中三至中五先有零用錢一星期$200

我屋企算係例外
兩老好節儉 一般收入
我屋企三條仔女 兩個都近30先開始比
我就黎30都未比

其實係想比 但比左真係儲少左好多

早幾年FG 14k比4000
中學小學都無零用錢，但需要錢問屋企人拎就會比

利申住屋企，呀媽仲會朝早起身煮飯比我帶飯

計埋inflation比夠2000一個月全包，仲想點？

自己搬出去住唔止呢個價？

我覺得俾幾多都冇所謂囉，最緊要滿足到自己！